let questions = [
    {
        question: 'Como se designa o processo de separação de líquidos com diferentes pontos de ebulição?',
        options: [
            'Destilação',
            'Filtração',
            'Decantação'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Que diva de Hollywood morreu em 1962?',
        options: [
            'Rita Hayworth',
            'Elizabeth Taylor',
            'Marilyn Monroe'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Quem matou o Minotauro?',
        options: [
            'Ícaro',
            'Teseu',
            'Rei Mino'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Em que país se acende a chama olímpica?',
        options: [
            'Alemanha',
            'França',
            'Grécia'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual é a maior ilha do mundo?',
        options: [
            'A Groelândia',
            'Ilha do Marajo',
            'A Austrália'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Qual é o mais antigo estilo arquitetônico grego?',
        options: [
            'O Joníco',
            'O Coríntio',
            'O Dórico'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Santo Domingo é a capital de que país?',
        options: [
            'República Dominicana',
            'Guiana Francesa',
            'Guatemala'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Para quem foi construído o Palácio de Versalhes?',
        options: [
            'Para Luís XIII',
            'Para Vitória I',
            'Para Luís XV'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Além da Sicília, que outra ilha faz parte do território italiano?',
        options: [
            'Sardenha',
            'Malta',
            'Creta'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Em que país sul-americano se realizou o primeiro mundial de futebol?',
        options: [
            'México',
            'Uruguai',
            'Argentina'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual a guerra que serve de cenário ao filme "Casablanca"?',
        options: [
            'A Guerra Fria',
            'A II Guerra Mundial',
            'A I Guerra Mundial'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual é o plural de "opus"?',
        options: [
            'Opuses',
            'Opera',
            'Opuseres'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Quantos quilômetros são percorridos numa maratona?',
        options: [
            '40',
            '41',
            '42'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual é o rio em cuja foz se encontra a maior ilha do mundo rodeada de água doce?',
        options: [
            'Nilo',
            'Reno',
            'Amazonas'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Quanto tempo levou Michelangelo a pintar o teto da Capela Sistina?',
        options: [
            '2 anos',
            '4 anos',
            '6 anos'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Qual é o número máximo de eclipses que podem ocorrer num ano?',
        options: [
            '3',
            '4',
            '5'
        ],
        answer: 3
    },
];